# Ejercicio 1.4

## Primero anotamos todos los datos

    Ex1 = 0
    Ex2 = -4
    Ex3 = 1
    Ey1 = -1
    Ey2 = 4
    Varx1 = 1
    Varx2 = 4
    Varx3 = 2
    Vary1 = 1
    Vary2 = 9
    Covx1x2 = -1
    Covx1x3 = 0
    Covx1y1 = 0
    Covx1y2 = 1
    Covx2x3 = 2
    Covx2y1 = -1
    Covx2y2 = -3
    Covx3y1 = 0
    Covx3y2 = 3
    Covy1y2 = -2

## Todos los siguientes incisos se basan en crear las matrices, y despu√©s aplicar las proposiciones vistas en clases
### inciso i)

    EX = matrix(c(Ex1,Ex2,Ex3),3)
    EX

    EY = matrix(c(Ey1,Ey2),2)
    EY

    VarX = matrix(c(Varx1,Covx1x2,Covx1x3,Covx1x2,Varx2,Covx2x3,
                Covx1x3,Covx2x3,Varx3),3)
                VarX

    VarY = matrix(c(Vary1,Covy1y2,Covy1y2,Vary2))
    VarY

    CovXY=matrix(c(Covx1y1,Covx2y1,Covx3y1,Covx1y2,Covx2y2,Covx3y2),3)
    CovXY

    CovYX=matrix(c(Covx1y1,Covx1y2,Covx2y1,Covx2y2,Covx3y1,Covx3y2),2)
    CovYX

### Inciso ii)

    A=matrix(c(-1, 3/2,-4),3)
    A

    EAX=t(A)%*%EX
    EAX
    
    VarAX= t(A)%*%VarX%*%A
    VarAX


### Inciso iii)

    C=matrix(c(-2,1,0,4,1,-2),2)
    C

    d=matrix(c(1,1),2)
    d

    EZ=(C%*%EX)+d
    EZ

    VarZ=C%*%VarX%*%t(C)
    VarZ


### Inciso iv)

    U=matrix(c(1,0,0,0,1,2,-3,0,3),3)
    U

    u=matrix(c(2,0,5),3)
    u

    V=matrix(c(1,-1,-1,4,1,-1),2)
    V

    v=matrix(c(1,0),2)
    v

    EU=(U%*%EX)+u
    EU

    EV=(V%*%EX)+v
    EV

    VarU=U%*%VarX%*%t(U)
    VarU

    VarV=V%*%VarX%*%t(V)
    VarV


    CovUV=U%*%VarX%*%t(V)
    CovUV


    CovVU=V%*%VarX%*%t(U)
    CovVU


### Inciso v)
    Ce=matrix(c(-2,1,5),1)
    Ce

    d=8
    d

    CovZ=C%*%VarX%*%t(Ce)
    CovZ


### Inciso vi)
    De=matrix(c(1,2,4,0,-2,3),3)
    De

    e=matrix(c(1,0,-1),3)   
    e

    CovVI = C%*%CovXY%*%t(De)
    CovVI


### Inciso vii)
    M=matrix(c(-1,1,0,2,4,0),2)
    M

    VarM=M%*%VarX%*%t(M)
    VarM


### Inciso viii)

    W=matrix(c(-1,1,0,2,-4,0),2)
    W

    Z=matrix(c(1,0,1,1,1,-1),3)
    Z

    CovWZ=W%*%CovXY%*%t(Z)
    CovWZ

    CovZW=t(CovWZ)
    CovZW
